Создание БД для проекта
-----------------------

1. Авторизоваться под пользователем postgres (администратор СУБД)

        sudo su - postgres

2. Запускаем интерактивную консоль

        psql -d template1 -U postgres

3. Создать пользователя

        CREATE USER gifts WITH PASSWORD 'gifts';

4. Создать БД

        CREATE DATABASE "gifts"
            WITH OWNER "gifts"
            ENCODING 'UTF8'
            LC_COLLATE = 'en_US.UTF-8'
            LC_CTYPE = 'en_US.UTF-8';

5. Выйти из консоли

        \q

6. Выйти из сеанса пользователя postgres

        exit

Создание виртуального окружения
-------------------------------

Выполняется только один раз, затем в нем нужно работать:

    mkvirtualenv --python=/opt/python3.4.2/bin/python3 --no-site-packages gifts


Для работы в виртуальном окружении выполнить:

    workon gifts


Установка зависимостей:
(находясь в корне проекта, выполняется после изменения списка зависимостей)

    pip install -r docs/requirements.txt


Запуск сервера для разработки:

    ./manage.py runserver_plus

Теперь можно открыть в браузере http://localhost:8000/ и увидеть сайт.
Для данного приложения главная страница не описана, поэтому будет сообщение об ошибке 404.

Можно перейти в админку: http://localhost:8000/admin/
А затем после добавления праздника из админки можно будет перейти на страницу просмотра праздника.


Создание и применение миграций
------------------------------

После изменения моделей необходимо создать новые миграции, а затем их применить:

    ./manage.py makemigrations gifts

* gifts - приложение, для которого изменились модели
* Можно не указывать, тогда будут созданы для всех установленных приложений (указанных в INSTALLED_APPS)


Применить миграции

    ./manage.py migrate


Создание супер-пользователя
---------------------------
    ./manage.py createsuperuser
